<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="alphabet">Алфавит</string>
    <string name="logic_of_colors">Логика цвета</string>
    <string name="rainbow">Радуга</string>

    <string name="dialog_title">Выбор цвета</string>
    <string name="colors_not_set">Нужно установить все цвета</string>

    <string name="numbers">Числа</string>
    <string name="speed">Скорость</string>
    <string name="game_type">Тип игры</string>
    <string name="brain_training">Тренажер для мозга</string>
    <string name="language_russian">Русский</string>
    <string name="language_german">Немецкий</string>
    <string name="language_english">Английский</string>
    <string name="win_text">Круто!\nТы выиграл!</string>
    <string name="looser_text">Конец игры\nТы проиграл</string>
    <string name="alphabet_help1">Все мы знаем, что для здоровья и хорошего самочувствия необходимы тренировки.  Занимаясь спортом или просто делая разминки, мы совершенствуем свое тело, становимся сильнее и выносливее, гораздо меньше болеем. Точно так же и нашему мозгу для полноценной работы необходимы тренировки. И наверняка, вы не раз слышали, как полезны и детям, и взрослым различные головоломки. Есть даже данные, что решение головоломок, кроссвордов, судоку защищает от старческих заболеваний мозга и позволяет поддерживать мозг в хорошем состоянии.</string>
    <string name="alphabet_help2">"Игра «Алфавит» была изобретена Джоном Гриндером, основателем НЛП. Эта игра представляет собой программу, которая через заданный интервал времени показывает на экране одновременно две случайно выбранные буквы алфавита. Верхняя буква может быть любая и ее необходимо произнести вслух. Нижняя буква может быть только «Л», «П» или «О». При появлении «Л» игрок поднимает вверх левую руку, «П» - правую, «О» - обе. "</string>
    <string name="alphabet_help3">Эта игра аналогична Алфавиту, только называть надо числа, и выполнять команды для рук, поднимая руки в зависимости от появившейся буквы.</string>
    <string name="alphabet_help4">Игра «Радуга» является изобретением российских тренеров. В этой игре на экране предъявляется игроку случайное слово, обозначающее цвет – «красный», «зеленый» и т.д., где слова написаны разными цветами. Цвет слова может совпадать, а может и не совпадать со значением слова. Необходимо называть цвет слова. Чтобы игрок не переставал читать слова с названиями цветов, с определенной вероятностью программа выдает вместо названия цвета слово «Радуга». Это  слово игрок должен прочитать вслух.</string>
    <string name="alphabet_help5">"В программе регулируется скорость показа букв/слов. "</string>
    <string name="play_again_text">Хочешь сыграть еще раз?</string>
    <string name="logic_help1">Эта игра основана на старой бумажной игре «Быки и коровы».</string>
    <string name="logic_help3">Допустимость повторных цветов можно задать в настройках. Пустые клетки (без указания цветов) недопустимы.</string>
    <string name="logic_help4">Пример (повторы разрешены)</string>
    <string name="logic_help5">Если загадана последовательность Голубой-Зеленый-Голубой-Голубой, а игрок выбрал Голубой-Голубой-Зеленый-Зеленый, программа выводит ответ “1Б” за правильно расположенный угаданный Голубой и “2К” за угаданные Зеленый и второй Голубой, которые размещены на неверных позициях.</string>
    <string name="logic_help9">Если загада последовательность Желтый-Желтый-Синий-Синий, а игрок выбрал Желтый-Желтый-Желтый-Синий, программа выводит ответ “3Б” за правильно расположенные два Желтые и один Синий. За третий Желтый ничего не начисляется, так как в загаданной последовательности нет третьего Желтого, и никакого указания на то, что в загаданной последовательность есть еще один Синий.</string>
    <string name="logic_help6">Пример (повторы запрещены)</string>
    <string name="logic_help7">Если загадана последовательность Зеленый-Голубой-Красный-Желтый, а игрок выбрал Зеленый-Желтый-Голубой-Фиолетовый, программа выводит ответ “1Б”, за правильно угаданный и правильно расположенный Зеленый, и “2К” - за правильно угаданные, но неверно расположенные Голубой и Желтый. За фиолетовый — ничего.</string>
    <string name="logic_help8">Игра продолжается, пока не будет отгадана верная последовательность цветов, или пока не будут израсходованы все допустимые ходы-попытки.</string>
    <string name="logic_help2">Игрок пытается угадать последовательность из 4 цветов за определенное количество ходов-попыток (20, 15, 10 — в зависимости от выбранного уровня).  Каждая попытка представляет собой 4 выбранных цвета в нижней (декодирующей) части игровой доски. После осуществления хода  программа предоставляет ответ — две цифры рядом с выбранными цветами игрока. Черная цифра, размещенная под буквой «Б» (как в слове «Бык»), обозначает количество угаданных и верно размещенных цветов. Серая цифра, расположенная под буквой  «К» (как в слове «Корова»), обозначает количество верно угаданных, но неверно размещенных цветов.</string>
    <string name="bull">Б</string>
    <string name="cow">К</string>
    <string name="game_level">Уровень сложности</string>
    <string name="level_easy">легкий</string>
    <string name="level_middle">средний</string>
    <string name="level_hard">сложный</string>
    <string name="level_very_hard">очень сложный</string>
    <string name="duplication">Повторы</string>
    <string name="level_crazy">безумный</string>
    <string name="colors_no_duplication">Все цвета должны быть разными</string>
    <string name="answer_yes">Да</string>
    <string name="answer_no">Нет</string>
</resources>